
\subsection{Explicación detallada del algoritmo}

En la sección anterior analizamos varios algoritmos de búsqueda local.
La búsqueda local es una heurística para algoritmos aproximados.
Sin embargo, las heurísticas de búsqueda local pueden verse como un algoritmo de \emph{gradient descent}.
Estos algoritmos tienen el problema de los mínimos locales: cuando encuentran un mínimo local se quedan trabados y no pueden mejorar esa solución no óptima. 

Por esa razón surgen las metaheurísticas.
Una metaheurística es un método heurístico para resolver un  problema computacional general.
Una meteheurística usa los parámetros dados por el usuario sobre unos procedimientos genéricos y abstractos. 
Normalmente, estos procedimientos son heurísticos.

En particular, nosotros utilizaremos la metaheurística del tabu search, que a su vez se basa en la heurística de búsqueda local.
Una explicación completa de la heurística de tabú search puede encontrarse en \cite{tabusearch}.

Expliquemos los detalles de nuestra implementación antes de ver el pseudocódigo.

Nuestra lista tabú en nuestro caso debería contener soluciones posibles, es decir, isomorfismos. Sin embargo, como comparar isomorfismos es muy caro, decidimos usar una función de hash y almacenar este valor. De esta manera, buscar soluciones en la lista tabú se vuelve mucho menos costoso.

Nuestra función de aspiración, es decir, nuestro método para elegir el isomorfismo inicial de la siguiente iteración hace lo obvio si hay alguna solución no tabú: elige la mejor.
Sin embargo, si todas las soluciones son tabú, elegiremos la mejor solución tabú en cuestión.

No creemos que fuera adecuado elegir ningún \emph{movimiento prohibido}, como vimos en la teórica (la definición de movimiento prohibido no existe en la definición original de la metaheuristica tabu search, si no que es una adición posterior), dado que no parecía razonable prohibir ningún movimiento ni ninguna solución particular (más allá de la tabú).
Esto se debe principalmente a que no hay características que hagan que, inmediatamente, podamos descartar una solución y declararla inviable.

Sin más que explicar, veamos nuestra implementación.


\begin{algorithm}[H]
  \begin{algorithmic}[1]
  \caption{Pseudocódigo del procedimiento Tabu Search}
  \label{algo:6-1}
    \Procedure{tabu\_search}
              {\texttt{Grafo} $g1$,
               \texttt{vector<int>} $vertices1$,
               \texttt{Grafo} $g2$,
               \texttt{vector<int>} $vertices2$} 
    \State $source \gets goloso(g1, vertices1, g2, vertices2)$
    \State $lista\_tabu \gets lista(1000, make\_pair(0, 0))$
    \State $indice\_lista\_tabu \gets 0$
    \State Inicializar estructuras relacionadas con el criterio de parada.
    \While {criterio de parada} 
       \State $mejor\_tabu \gets \{.isomorfismo = Isomorfismo(), .aristas = 0\}$
       \State $mejor\_solucion \gets \{.isomorfismo = Isomorfismo(), .aristas = 0\}$
       \For $vecino \in vecindad(source)$
           \State $aristas \gets buscar(lista_tabu, hash(vecino))$
           \If {$aristas = 0$}
               \Comment Source es una solución tabu.
               \If {$aristas > mejor\_tabu.aristas$}
                   \State $mejor\_tabu.aristas \gets aristas$
                   \State $mejor\_tabu.isomorfismo \gets vecino$
                   \State continue
               \EndIf
           \Else
               \State $aristas = contar\_aristas\_isomorfismo(g1, g2, vecino)$
               \If {$aristas > mejor\_tabu.aristas$}
                   \State $mejor\_solucion.aristas \gets aristas$
                   \State $mejor\_solucion.isomorfismo \gets vecino$
                   \State continue
               \EndIf
           \EndIf
        \EndFor
        \If {$mejor\_solucion.aristas > 0$}
            \State $lista\_tabu.push\_back($
            \State \,\,  $make\_pair(
              hash(mejor\_solucion.isomorfismo),
              mejor\_solucion.aristas))$
            \If {$lista\_tabu.size() > lista\_tabu\_limite$}
                 \State $lista\_tabu.pop\_front()$
            \EndIf
        \EndIf
        \If {$mejor\_solucion.aristas = 0$}
           \Comment Todas las soluciones son tabu.
           \State $source \gets mejor\_tabu$
       \Else
           \State $source \gets mejor\_solucion$
       \EndIf
       \State Actualizar estructuras relacionadas con el criterio de parada.
    \EndWhile
           
		\EndProcedure
	\end{algorithmic}
\end{algorithm}


Para la experimentación, decidimos plantear tres tamaños distintos de lista tabú.
A continuación, detallaremos nuestras expectativas.
El tamaño más pequeño funcionará muy rápido, dado que la búsqueda es muy efectiva, pero la calidad de los resultados será la peor de entre todas, dado que no podremos guardar muchos resultados previos.
El tamaño más grande nos proveerá de los mejores resultados (en promedio) pero la búsqueda en la lista será terriblemente lenta, por lo cual no valdrá tanto la pena.
El tamaño intermedio será, según nuestra creencia, un balance entre velocidad y calidad de los resultados.

En cuanto a los criterios de parada, hay varios de entre los cuales elegir, pero todos se reducen a los mismos dos criterios de parada. Analic\'emoslos.

\begin{enumerate}
  \item Primero, podemos setear una cantidad de iteraciones global $k$, y simplemente parar luego de que la cantidad de iteraciones supera $k$. Este es el criterio más simple y esperamos que funcione peor que el siguiente.
  \item El segundo criterio de parada, es un criterio que se fija cuantas iteraciones pasaron desde que la solución fue mejorada por última vez. Una vez que esa cantidad de iteraciones supera un límite $k$, el algoritmo terminará.
\end{enumerate}

Esperamos que el segundo criterio funcione mucho mejor, dado que se adapta a lo que esta sucediendo en cada momento: si encuentra cada vez mejores soluciones sigue buscando y si deja de encontrar mejores soluciones termina. Sin embargo, lo bueno del otro criterio de parada, es que tenemos asegurado que va a terminar dentro de un margen de tiempo que podemos determinar muy fácilmente con el límite de iteraciones $k$.





\subsection{Performance del algoritmo}

\input{ejer6_exp.tex}
